真攬炒系列24: 本港最新失業率5.9% 逾15年來最高

政府統計處公布最新失業率為5.9%，較上一次上升0.7個百分點，超越2009年金融海嘯水平，創逾15年來的最高水平。就業不足率就由上一次的3.1%，上升至3.5%，為接近17年來的高位。

失業人數增加約2萬7900人，至約23萬人，同期就業不足人數亦由11萬8600人上升至13萬5100人，增加約1萬6500人。

大多數主要經濟行業的失業率均見上升，其中建造業、零售、住宿及膳食服務業、運輸業、資訊及通訊業、教育業，以及藝術、娛樂及康樂活動業有相對明顯的上升。就業不足率方面，上升主要見於零售業、運輸業，以及貨倉及運輸輔助活動業。

勞工及福利局局長羅致光表示，總就業人數及勞動人口的按年跌幅分別進一步擴大至6.5%及3.3%，兩者都是有紀錄以來的最大跌幅。

他指出，雖然本地疫情有所減退，但本地經濟活動需要時間回復正常，疫情全球大流行繼續拖累環球經濟，外圍環境亦會仍然困難，勞工市場在短期內仍將面對壓力，未來惡化的速度或會減慢，政府會密切留意相關情況。

有英國居留權嘅話，班香港人幾球幾球咁走，到時失業率仲勁

中產一定拉大隊走, 到時無曬家長俾零用錢